你而家潛心硏究緊d乜?

佛學

trolley problem

哲學

研究梗隻新GAME

便秘臨界點之延長因素

遲d有重要數據發表

如何縮短朝早起床到出門口所花的時間

daz studio

做愛

pish

巴打有無書推介

絲打有冇睇開?

溫緊書

尼采

金剛經

Statistics

黑社會

佛性與般若

忍術

機械鍵盤

Psychoanalysis

睇左西藏生死書咋
啲乜乜經完全睇唔明

如果初學 可以睇正覺的道路 或者 正信的佛教 唔難揾免費

研究啲女人係咪密謀緊點樣殺啲男人

入門 阿含經 心經 金剛經 壇經

研究點樣唔駛俾新公司炒魷魚。

泛函分析

氣象學

俄文

如何在清醒時仍能感到快樂

巴打

去旅行

Fashion

present value of insurances

osteogenesis imperfecta

水族學

沒錢

望海

人類嘅存在意義

我日日都要問三個問題
你係邊個？
你係邊度嚟？
你嚟呢度做咩？

聲樂

楚文化

望望下好失落 不過係幾正

硏究緊我而家應該潛心硏究緊啲乜

einstein都問過:
人類所嚮往的東西應當是什麼?

好撚飛

全部都得問題s

3D Rendering

初學睇正覺的道路係幾好

巴打，睇經當然好，但我有少少個人意見，不喜勿插

阿含經係小乘，講四大、緣起、四聖諦、八正道、十二因緣呢d
心經係講般若空性，屬於般若系
金剛經講離相，無我相、人相、眾生相、壽者相，屬於般若系
壇經講自性，禪宗經典，明心見性，見性成佛，屬如來藏

我覺得咁樣睇對初學者可能會有少少亂，不如揀一門宗派，深入研究先再睇其他，所謂「一門深入」以我既經驗，咁會容易d觸類旁通

鍾意小乘可以睇四阿含，《長阿含經》《中阿含經》《增一阿含經》《雜阿含經》
大乘初門「空宗」經典可以睇《維摩詰經》、《金剛經》，論可以睇《中論》

大乘初門「有宗」經典可以睇《解深密經》，論可以睇玄奘大師的《八識規矩頌》、深入可以睇《彌勒五論》

之後再深入可以睇天台宗的《妙法蓮華經》，法忍法師的法性講堂推廣此經，係youtube有好多開示，講得好詳細
法性講堂youtube頻道

天台宗論建議一開始睇白話的《法華玄義》，文言文拎5**的話可以睇祖師智顗大師的《法華文句》，遂句解釋《法華經》
《法華玄義》《法華玄義》
[url]
[/url]
修行上可以睇《小止觀》，會容易入口d，因為《摩訶止觀》比較深
[url]
[/url]

華嚴宗當然睇《華嚴經》，不過經典太長，可能會令人卻步
華嚴宗思想可以睇《華嚴金獅子章》，算係咁多祖師著作中最簡單易明，因為當年係講俾武則天聽
《華嚴金獅子章》網上資源

睇《華嚴義海》，入面有詳細解釋華嚴宗中「多即一」、「一即多」、「相即相入」等思想
《華嚴義海》網上資源

金剛乘，即世稱密宗，藏密老實講，我唔識
唐密可以睇祖師傳，密乘經典有《大日經》、《金剛頂經》、《理趣經》等
論有好多《大日經疏》(唐善無畏為唐玄宗說《大日經》，由一行筆錄成書)
《即身成佛義》、《吽字義》(日本唐密初祖弘法大師著作)
不過睇完都未必明，因為密乘講傳承，由阿闍黎親自傳授

阿彌陀佛

點解我日日都唔夠時間用